被誤認「中國人滾」 台灣人在莫斯科遭攻擊

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎凸顯出種族歧視問題，亞洲面孔在國外被視為與病毒有關，而遭到排擠。有在莫斯科念書的台灣人向媒體透露，在地鐵上遭到攻擊，或是在超市聽到路人不友善的耳語。

《ETtoday新聞雲》報導，有在莫斯科國立大學進行交換學生的同學指出，他本月2日搭地鐵時戴上口罩，車廂內卻有俄羅斯人莫名罵他「你有病毒嗎」、「中國人滾」，甚至還出手攻擊他的頭部，車廂內其他人則袖手旁觀。報導指出，該同學表示，近期在地鐵上，當地人若看到亞洲面孔會刻意避開，也有同學在超市購物時，聽到當地人抱怨「這麼多中國人，一定很容易被感染」。

除了一般民眾對亞洲面孔不友善，官方對防疫也愈來愈嚴格。報導稱，另一名在聖彼得堡大學念書的同學表示，上週從愛沙尼亞返回俄羅斯時，海關一度不放行，幸虧有俄羅斯友人同行才得以通關。

先前外媒報導，不只俄羅斯，近來世界各國紛紛傳出因疫情因素，出現歧視亞洲人的狀況，像是有在英國生活的華人稱，被當地人以饒舌方式嘲諷，或是校園中有「不要接近中國人」的說法。

搞到人啦

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

Push

犯眾憎

支那賤畜累全體亞洲人

華人沒有一個是無辜的